{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "JSON hangi durumlarda kullanılır?",
      "options": [
        "Çalıştırılabilir dosya oluşturmak",
        "Veri paylaşımı yapmak",
        "Veritabanı yönetmek",
        "İşletim sistemi geliştirmek",
        "Görsel düzenleme yapmak"
      ],
      "answer": "Veri paylaşımı yapmak"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "JSON nesnesi aşağıdakilerden hangisini içeremez?",
      "options": [
        "String",
        "Number",
        "Function",
        "Boolean",
        "Array"
      ],
      "answer": "Function"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "JSON dosyaları hangi formatta saklanır?",
      "options": [
        ".xml",
        ".json",
        ".html",
        ".txt",
        ".doc"
      ],
      "answer": ".json"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi geçerli bir JSON anahtarıdır?",
      "options": [
        "\"anahtar\"",
        "123key",
        "'anahtar'",
        "anahtar123!",
        "true"
      ],
      "answer": "\"anahtar\""
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "JSON.stringify() metodu hangi amaçla kullanılır?",
      "options": [
        "JSON'u JavaScript nesnesine dönüştürmek",
        "Bir JavaScript nesnesini JSON formatına dönüştürmek",
        "JSON'u bir dosyaya kaydetmek",
        "JSON dosyasını işlemek",
        "JSON verilerini silmek"
      ],
      "answer": "Bir JavaScript nesnesini JSON formatına dönüştürmek"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "JSON.parse() metodu ne yapar?",
      "options": [
        "JSON'u JavaScript nesnesine çevirir",
        "Bir diziyi JSON formatına dönüştürür",
        "JSON dosyasını kaydeder",
        "JSON dosyasını siler",
        "Dosya formatını değiştirir"
      ],
      "answer": "JSON'u JavaScript nesnesine çevirir"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Aşağıdaki JSON ifadesi hangi türde bir değeri temsil eder? {\"puanlar\": [10, 20, 30]}",
      "options": [
        "Nesne",
        "Dizi",
        "String",
        "Boolean",
        "Number"
      ],
      "answer": "Nesne"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "JSON'da değer çiftleri hangi karakter ile ayrılır?",
      "options": [
        ", (virgül)",
        "; (noktalı virgül)",
        ": (iki nokta üst üste)",
        ". (nokta)",
        "/ (eğik çizgi)"
      ],
      "answer": ": (iki nokta üst üste)"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Bir JSON nesnesindeki tüm anahtarlar hangi türde olmalıdır?",
      "options": [
        "String",
        "Number",
        "Boolean",
        "Array",
        "Object"
      ],
      "answer": "String"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "JSON hangi programlama diline bağımlıdır?",
      "options": [
        "JavaScript",
        "Python",
        "C++",
        "Hiçbirine bağımlı değildir",
        "Java"
      ],
      "answer": "Hiçbirine bağımlı değildir"
    }
  ]
}
